陸委會主委陳明通諷韓國瑜：做人若只求吃飽 跟禽獸有什麼差別？

高雄市長韓國瑜為了拚經濟，到港澳及中國地區，與中國簽訂許多訂單，但遭陸委會主委陳明通形容只會「顧肚子」，連「拜佛祖」的信仰與精神生活都不要。他並語出重話說，如果我們人只為了生活，吃的飽就好，那跟豬狗禽獸有什麼差別。

陳明通今天上午接受寶島聯播網FM98.5《新聞放輕鬆》節目專訪，主持人詢問陳明通的歷史定位時，陳明通表示，他要保護台灣自由民主的基地，因為台灣是中國13億人民的燈塔，以及光明的未來，所以我們要保護這個基地永遠繼續下去。他話峰一轉說，雖然現在這個社會上，有人會以一己之私，享受人家的惠台措施，整個中心思想都沒有了。

陳明通進一步說，他常常說到底是要拜佛祖？還是要顧肚子？如果一個人只要顧肚子，而成為「拜佛祖是為了顧肚子」，這樣並不好，因為拜佛祖與顧肚子之間，還是有連動的關係。因為拜佛祖就是我們的精神信仰、精神生活，並不僅僅是為了生活，如果我們人只為了生活，吃的飽就好，那跟豬狗禽獸有什麼差別。

他強調，人是萬物之靈，就是因為有精神生活，信仰佛祖就是精神生活，信仰自由民主也是我們的精神生活，這是非常重要的，但現在卻僅為了顧肚子，放棄了我們這邊，而去那邊感恩師父、讚嘆師父，他們講什麼都好，那這樣佛祖就變了，變成他就是佛祖，只因為他可以給你一碗飯吃。陳明通並呼籲，所以大家要好好想一想，台灣是不可能挑起戰爭，但中國不放棄武力，是他們的飛機經常跑來邊，我們的飛機都不能去那邊，這就表示「你的就是我的，我的還是我的。」

此外，對於高雄市長韓國瑜日前訪問港澳地區時，還拜訪港澳中聯辦一事，陳明通指出，香港主權移交後成為「一國」上揚、「兩制」打折扣，而中聯辦即成為港澳政府的太上皇。韓國瑜此次一腳踩進中聯辦，不僅肯定這個機構，也是肯定這個機構做的這些插手政治的行為，因此引發撻伐。陳明通認為， 這是中共的周密設計，據他了解，中共就是要用韓現在最高的聲量，「撞撞看台灣社會會不會接受一國兩制」，而我方當然要洞悉對方的企圖和陰謀，也要大聲回應北京「不要玩這招！」

至於外界批評，陳明通也曾與中聯辦台灣事務部部長邢魁山會晤一事，陳明通澄清說，「他來台灣我當然要約見」，雙方見面也有完整紀錄建檔在政府，「是彰顯我們的主權行為」。因此陳明通今天也向「韓粉」喊話說，踏進中聯辦是扣分的政治行動，越辯護只會讓人越不以為然，「真的愛韓國瑜就不要害他！」

對於韓國瑜會見港澳中聯辦一事，陳明通表示，目前依規定請韓國瑜在一個月內提出書面報告，但對於未來公務員訪問港澳地區，由於現在香港一國兩制的「一國」愈來愈高，因此會把到大陸的機制搬到港澳來。陸委會正草擬增列相關規定，修改《港澳條例》為使政務人員、縣市首長等人員赴港澳訪問時有法可循，以強化必要管理。

主持人最後陳明通「你認為韓國瑜的論文寫的好不好？」陳明通則表示，韓寫的是中規中，因此肯定政大東亞所的訓練。陳明通甚至肯定韓國瑜的論文，並說「坦白來講寫的不錯」，至於評分，陳明通雖然說不會給予評分，但在主持人的追問下，則表示會給予及格的分數。

陳明通晚間澄清表示，此番談話並非針對韓國瑜，而是就物質生活與精神生活兩種生活價值所進行的論述! 提醒國人在面對中共「惠台」措施攻勢，應堅定自由民主的核心價值，避免落入中共的統戰陷阱。

陸委會指出，根據聯合國今（2019）年3月公布的「全球幸福指數報告」，在此項綜合指標中根據「人均收入、人均預期壽命、社會支持度、自由度、寬容度、政府與企業腐敗程度、樂觀指數、悲傷指數」等8項評比，臺灣排名第 25 名，相較中國大陸第93名，我國位居東亞第一幸福，精神生活與信仰價值的珍貴與重要性，不言可喻。

陸委會強調，在面臨專制集權體制的中共，持續不斷以各種方式侵擾我方、干預我國際空間，並且不放棄武力犯台的諸多作為，身處自由民主的社會與東亞第一幸福國家的國人，更應一致面對與認清當前台海情勢嚴峻，抱持高度憂患意識；千萬不可因為中共對部分國人施以經濟一時的小恩小惠，而忘卻主權永久的大是大非，並對中共抱有不實的期待與幻想。

陳明通晚間澄清表示，此番談話並非針對韓國瑜

光頭佬好撚煩

但係民進黨都唔係好嘅選擇

太大影響力威脅到總統大選
左邊，不停打
右邊，不停拱
到最無時無刻都講

五毛式回覆
但台灣而家係兩黨政治
大家都等緊時代力量同其他黨變大
不過時力唔爭氣

生物邏輯層

好選擇
你睇下條友講咩先啦,佢係完全睇唔起基層啊 話人只求吃飽係禽獸,

你話我五毛
但你講嘅嘢一樣

係唔係禽獸選出嚟都係做唔到嘢嘅代表
其實冇人比較高尚

你即係話韓粉係畜牲

Leon個樣好衰